+++
layout="docs"
title= "Visual2019 Mysql Entity"
description = "Connecter une base Mysql à Visual Studio 2019 avec Entity"
group= "tp-csharp"
section="tp-et-missions"
toc= true
date= "2023-01-25T22:44:42+01:00"
draft= false
+++
{{< callout danger >}}
Pour l'instant, il n'est pas possible de connecter une base Mysql avec Entity pour des versions supérieures à Visual Studio 2019
{{< /callout >}}
{{< callout warning >}}
Bien suivre l'ordre d'installation !
**Partie 1**  
Cette première partie est à faire sur un ordinateur **personnel**
{{< /callout >}}
## Partie 1
### 1.1 - Installer Mysql pour Visual Studio
1. Fermer toutes les fenêtres de Visual Studio
2. [Télécharger l’installer msi](https://dev.mysql.com/downloads/windows/visualstudio/) 
3. Commencer l’installation
4. Cliquer sur le bouton `Complete`

### 1.2 - Installer MySql **Connector/Net** le driver ADO.NET pour MySQL
1. [Télécharger l’installer msi](https://dev.mysql.com/downloads/connector/net/)
2. Choisir la version 8.0.27
3. Commencer l’installation
4. Cliquer sur le bouton `Complete`

{{< callout warning >}}
**Partie 2**  
À faire quelque soit l'ordinateur.
{{< /callout >}}
## Partie 2
### 2.1 - Création du projet
1. Créez la solution WinForm **framework**

### 2.2 - Installer les packages NuGet
1. Faire un click droit sur Référence
2. choisir : Gérer les packages NuGet
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/nugetChoix.png" "nugetChoix" "60%" "60%" >}}
3. choisir la version `Mysql.Data.EntityFramework` (Toutes les autres dépendances seront installées).
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/nugetVersion.png" "nugetVersion" "60%" "60%" >}}

### 2.3 - Connexion via ADO à MYSQL
1. Clic droit sur le nom de la solution,
2. Choisissez ajouter nouvel élément,
3. Choisir ADO.NET,
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/entityAdo.png" "entityAdo" "60%" "60%" >}}
4. Choisir,
 {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/entityAdo2.png" "entityAdo2" "60%" "60%" >}}
5. Choisir sa base de données,
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/entityAdo3.png" "entityAdo3" "60%" "60%" >}}
6. Choisir l’option,
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/entityAdo4.png" "entityAdo4" "60%" "60%" >}}
7. Si tout fonctionne, vous avez cette fenêtre où vous choisirez vos tables.
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/entityAdo5.png" "entityAdo5" "60%" "60%" >}}